［保險狗］想攞境定贈慶？靠人地個癌病開單？

【體路專訊】香港沙灘排球代表劉梓浩上月證實血癌復發，在醫生建議下要使用新型標靶藥，但因藥物尚未納入《醫院管理局藥物名冊》，在沒有資助下難以支付高昂醫藥費。他周日（2日）於社交網站發文，表示發起眾籌，目標金額為60萬港元，為第二期治療作準備。

劉梓浩於2018年雅加達亞運會期間身體不適，被迫與拍檔王沛林退賽，返港後證實患有白血病，在親姊移植骨髓後，他一度康復，及至今年7月初復發。劉梓浩在社交網站透露，至今已經進行四次化療，早前在醫生建議下使用新型標靶藥Blincyto（Blinatumomab），該藥物雖然已在港註冊，但尚未納入《醫院管理局藥物名冊》，故未能申請政府的「撒瑪利亞基金」和「關愛基金」資助，但他幸獲「愛能助基金」資助七成藥費，餘下三成則由數位有心人代為支付，助他解決首次用藥的費用。

然而，在疫情下，劉梓浩的排球教練工作被迫暫停，自去年12月開始零收入，加上積蓄已所剩無幾，無力面對高昂的藥費。因此，劉梓浩發起眾籌，目標金額為60萬港元，當中50萬預留作第二期新型標靶藥的藥費，其餘則作其他醫療費用（包括：住院費、藥費、治療費等）及手術後康復期間的日常基本開支。

呢個保險狗有無良知架？人地有病唔想架！你老尾加句加油係開頭拎左個光環就可以sell單？你要支持人地唔撚該你捐錢啦！

賬戶資料：Lau Tsz Ho Kelvin
恒生銀行：787-416841-668
轉數快FPS：66200113
PayPal：

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先